(iq題)點解訓覺一定要合埋眼先訓到？

三頁開估

榨汁機

no

合眼緣
合眼完

因為樓豬唔係on9

fact but wrong ans

從進化的角度，人類的每一項「本能功能」都是自然優化的結果，是由生物與環境相適應選擇出來的。人類睡眠時，對外界環境的防備是有限的，而眼球是需要直接感受到光的刺激，才能看到萬物的。而光的投射，一般是直線不能阻擋，所以就需要眼球裸露在外面，而這樣裸露存在着一定的危險性，所以就有了眼瞼這個保護屏障。而且在人睡眠的時候，視覺中樞是處於抑制狀態的，這樣即使睜着眼睛，物體在眼睛中成像，大腦仍然無法感知。也就是說，人類晚上睡覺閉眼，是因為那時眼睛「並沒有卵用」了，所以收起來；那白天睡覺呢，閉上眼阻擋光線。

任達華？